逐一擊破：警察記者會（文長 慎入）

警方今日的記者會依舊令到廣大市民和現場採訪記者失望。
1.
警方以不是彈藥專家為由拒絕回應過期之催淚彈會否對人體影響。
既然連警方高層都不清楚不知道該類武器之殺傷力或副作用有多大，為什麼可以允許前線警員使用？假設彈藥中化學成分因時間或環境有所改變，過程中變得不穩定或使其效能存在不安定因素，造成不必要傷亡。其一切後果責任是否由警方承擔？

2.
不承諾日後會否使用過期催淚彈
使用者連過期後催淚彈對人體會否造成更大傷害的情況都不知道，已經有好大問題！
記者只要求能否承諾日後不使用過期催淚彈這個簡單的要求都做不了。是否向公眾表達無論過期與否，對人體影響或傷害是否有所改變，警方都會依然使用，只要能逼退示威者的意思。

3.
整個記者會警方以無資料不清楚回應在場記者所有問題。
記者所問的問題其實已經連問了好幾天，到現在都以未有資料去回應公眾。其實是否想展示警方的無能？
另外，既然什麼都不知道不清楚，倒不如取消Q&A環節，只向公眾作簡單報告，報告單方面的資訊就好，又或者出新聞稿吧！別再浪費了大家時間。

4.
頻頻出反對通知書
其實香港每區都一樣，環境地方都擠逼，人口密度高。九龍多區為舊區，港島為商業區，是否代表九龍港島區完全不合適舉辦遊行等活動。
以示威者暴力為由，拒絕出不對通知書。其實只顯示出警方對於大型活動嘅安保控制、人手調動、部署策略能力低。

以上是我的小小分析和個人觀感
——————————————————
最後有兩句句說話想和大家分享，可能會有意見不合，但請見諒。

明白到了今天依舊未能得到政府正面回應，市民是會有多憤怒。希望以升級動作逼使政府作出回應。
但希望大家都注意番幾點：
焚燒雜物
產生的濃煙會造成附近居民身體不適，而且火勢難以受控，個人人身安全受到威脅，希望留意。
情緒管理
前線人員情緒激動，好多時未能作出理性分析，在旁朋友希望可以互相提點。憤怒只會蒙蔽雙眼，而看不清前路的危機。